鍾南山團隊研究 中藥連花清瘟可抑制中國武漢病毒

新冠肺炎中國武漢肺炎疫情在全球持續擴大，大陸提倡用中藥對抗病毒。中國工程院院士鍾南山團隊最新研究宣稱，中藥「連花清瘟」有抑制新冠中國武漢病毒細胞複製的作用。

據澎湃新聞報導，學術期刊「藥理學研究」（Pharmacological Research，IF 5.572）近日在網上刊出鍾南山等撰寫「連花清瘟對新型冠狀病毒具有抗病毒、抗炎作用」的研究文章。文章指出，連花清瘟能顯著抑制新型冠狀中國武漢病毒在細胞中的複製，從而發揮抗中國武漢病毒活性的作用。

研究結果顯示，連花清瘟體外實驗能顯著地抑制新冠中國武漢病毒的複製，影響病毒形態，發揮抗炎作用。

此前，鍾南山院士團隊曾在廣州的廣東疫情防控發布會上表示，研究證實連花清瘟在體外有顯著抑制新型冠狀中國武漢病毒的細胞病變效應；對新冠中國武漢病毒感染細胞和誘導的TNF-α、IL-6等炎性因子過度表達有抑製作用。

中國武漢肺炎疫情爆發以來，連花清瘟膠囊先後被大陸廿餘個省市中國武漢肺炎診療方案推薦，在火神山、雷神山及方艙醫院等醫療機構廣泛使用。

報導稱，連花清瘟膠囊先後十七次被列入中共國家衛健委、中醫藥管理局發布的甲型流感、乙型流感、禽流感等呼吸道疾病相關診療方案的用藥推薦。二○一五年十二月，連花清瘟膠囊獲准進入美國食藥監局（FDA）二期臨床研究，成為全球首個進入FDA臨床研究的治感冒抗流感中藥。

中共國家中醫藥局黨組書記余艷紅指出，在大陸中國武漢肺炎確診病例中，有七萬四千多人使用中藥，占百分之九十一點五。在第六版、第七版官方「新型冠狀病毒感染的肺炎診療方案（試行）」都出現了「清肺一號方」等中藥療法。

共同作者楊子峰表示，大陸有一些已上市的治療呼吸系統感染的抗病毒和抗炎中藥，臨床應用廣泛，為新型冠狀中國武漢病毒的治療帶來了一些希望，特別是對輕症、中度的臨床病例。

大量支那留學生收到蓮花清瘟膠囊

【祖國永遠是你們堅強的後盾！世界多地中國留學生曬健康包】近日，不少留學生收到了來自祖國的溫暖，他們紛紛曬出自己收到的健康包。據瞭解，我國各使館領館源源不斷向中國留學生調配50萬份健康包，包括1100多萬份口罩、50萬份消毒物品及防疫指南等物資。

上次"雙黃連"就搶埋"雙黃蓮蓉", 今次"連花清瘟"係咪搶"蓮花"

下次話食屎可抗病毒係咪會搶屎

閲

藥廠fatfat

又邊個紅二三代做代理呀

樓主crossout 新冠二字, 就為所欲為,傳播propaganda

起底就知, 樓主大部分post 都係 propaganda , 分化, 維穩, 從來不是手足, 甚至不是淺黃。